<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Infoarium</title>
  
  
  <link href="http://infoarium.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://infoarium.github.io/"/>
  <updated>2022-11-25T12:27:02.560Z</updated>
  <id>http://infoarium.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>ILIZE_栗子</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>神秘博士 TARDIS 40型 操纵手册</title>
    <link href="http://infoarium.github.io/2022/11/24/DoctorWho-Type40-Manual-CN/"/>
    <id>http://infoarium.github.io/2022/11/24/DoctorWho-Type40-Manual-CN/</id>
    <published>2022-11-24T01:29:53.000Z</published>
    <updated>2022-11-25T12:27:02.560Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>欢迎，本手册皆在向合格的操作人员提供 40型旅行太空舱（以下简称 TARDIS）的所有主要功能的摘要。</p><p>理论上，这艘飞船可以将它的乘客带到时间和空间中的任意一点。但在实践中，有一些需要注意的限制。</p><p>为了您的方便，在物质化时，TARDIS 倾向于非常狭窄的空间位置，例如行星表面、建筑内部、太空飞船或自然封闭区域。重写导航系统可能导致 TARDIS 悬浮在海上的半空中，或出现在云上。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig001_02.png" alt="导航系统的错误应用"></p><p>从时间上讲，TARDIS 在接近时空起源，也就是宇宙大爆炸时会变得十分不稳定。同样，当宇宙在宇宙的尽头分散时，绘制稳定的路线将变得不可能。</p><p>由于各种原因，一些时空坐标是被禁止的，有些时被宣布为星际间的特殊利益时刻。有些则是保持时间之网完整的关键。当然，任何谨慎的旅行者都会想要避免很多危险的情况。</p><p>由于它与时间的独特关系，TARDIS 将被视为“过时的垃圾”和“宇宙中最强大的飞船”，以及两者之间的所有东西。但事实上，这是一个标准型号，既不像其它 TARDIS 那样基础，也不像其它 TARDIS 那么先进。但通过定期的维修和例行的修改，它应该可以运行许多亿年。</p><blockquote><ul><li>本手册使用心灵感应打印技术，此用户指南将像 TARDIS 本身那样以您的母语或所选的语言所呈现。</li><li>本手册与 TARDIS 核心系统同步，这意味着可以对太空舱的持续运行（或不运行）进行特定的观察。它应该保持更新（如果停止同步，请咨询出版商是否有第二版的可能性）。</li></ul></blockquote><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig003.png" alt="TARDIS 前面的标志"></p><hr><h3 id="第一章-结构"><a href="#第一章-结构" class="headerlink" title="第一章 结构"></a>第一章 结构</h3><p>时间领主学院提供的研讨会和课程涵盖了复杂的时间工程、时间旅行背后的理论、维度科学的难题、以及建造像 TARDIS 这样的飞船的实际步骤。</p><p>本操作手册提供了此主题更有代表性的概述。专业知识对这艘飞船的操作不是至关重要的，但即使是一名业余爱好者也应该对基本知识有广泛的了解，以便解决在 TARDIS 任务中可能遇到的非时间领主人员的担忧。</p><p><strong>生长周期</strong></p><p>在解释 TARDIS 们是如何建造的时候，一个有用的比喻是，它们是长出来的，而不是建造出来的。</p><p>这在某种意义上是正确的，因为多维度的拱形结构是从一个无限小的时空事件中挤出来的，而这个时空事件是根据时间概率理论生长出来的。</p><p>然而，在 TARDIS “出生”后，会发生少量的虚拟和手工建造工作。学院的学生通常会被安排去监督辅助功能的安装，例如时间路径检测器。这需要与可能跟踪和追踪 TARDIS 的非时间领主技术相匹配。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig101.png" alt="时间路径检测器"></p><p>任何 TARDIS 的核心部件都是 和谐之眼，这是它的主要能量来源。“和谐之眼”是深埋在时间领主的母星 Gallifrey 表面下的一个黑洞。这颗坍缩的恒星产生的令人敬畏的力量与行星的质量形成了一个永恒的动态方程。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig102.png" alt="通往和谐之眼的通道就在Gallifrey的圆形穹顶下"></p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig103.png" alt="博士的孙女 Susan"></p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig104.png" alt="TARDIS 默认设置"></p><blockquote><p><strong>命名</strong></p><p>这种飞船的正式名称是 40型 TT太空舱，然而，在非正式的情况下，所有 Gallifrey TT太空舱 都被称为 TARDIS。不同寻常的是，这个词的流行很大程度上要归功于外部世界的影响。</p><p>“TARDIS”这个词是由一个叫 Susan 的 Gallifrey 人创造的，她是与本手册配对的特定太空舱上的最初旅行者之一，博士的孙女。“TARDIS”或“the TARDIS”很快成为这艘飞船的公认名称，因为毫无疑问，这个词已经传遍了时间和空间，它是使用此名称最广泛的 TT太空舱。</p><p>当其它 TT太空舱 到外世界旅行时，它们有时会被认为是 TARDIS，一次这个名称已经成为常见用法，甚至在 Gallifrey 上也是如此。不可否认，TT太空舱 还有其它名称，但如果您不是 Gallifrey 人，TARDIS 的翻译系统几乎肯定会把这些替代方案中的任何一个都翻译成“TARDIS”，因为这个词在你的母语中最容易被理解。</p><p>这个词是由“时间和空间的相对维度”的首字母组成的。这个首字母缩略词反映了飞船的时间能力和里面的额外的维度（复数 “Dimensions” 有时也用于解释这个词的含义）。</p></blockquote><hr><blockquote><p><strong>Artron能量</strong></p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig105-106.png" alt="残存的 Artron能量 触发了 创世方舟；时间领主的生命力转化为能量"></p><p>和谐之眼 产生的 Artron能量 能推动 TARDIS 穿过时空漩涡。Artron能量 也被各种时间领主设备使用，这种能量可以被外部影响的方式相对较少，尽管它可能会受到极度密集的磁场的影响。</p><p>在给 TARDIS 提供燃料的过程中，和谐之眼 本身会产生高强度的背景辐射，任何踏入 TARDIS 内部的人都会吸收。它基本是无害的，在极少数情况下，被吸收的 Artron能量 可以用来启动休眠技术（图 1.05）。</p><p>拥有高 Artron能量 的时间领主对心灵攻击特别有抵抗力，在特殊情况下，他们可以利用这些能量储备将自己的生命力转化为能量，用作能量源（图 1.06）。</p></blockquote><p>所有 TARDIS 都与 和谐之眼 有着跨纬度的联系，并依赖它作为取之不尽用之不竭的能量供应。</p><p>如果 TARDIS 与 和谐之眼 之间的连接被切断，操作将严重限制于存储的电力储备，或任何可找到的替代兼容能源。例如，TARDIS 可以通过在时空裂缝附件降落来补充燃料。这是一个极端的措施，但时间领主的生命力可以用来启动紧急状况下的 TARDIS 的系统。</p><p>和谐之眼 本身的巨大力量也可以水晶形式被利用，并被用来在现实结构上打洞。</p><p>要接受 TARDIS 中心有一颗坍缩的恒星这一事实，一个新手可能会想知道，怎么能在橱柜大小的东西中容纳如此巨大的元素的。当然，TARDIS 在维度上是具有超越性的科技的，这意味着它可以在一个小得多的外部中包含一个非常大的内部空间。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig107.png" alt="和谐之眼 的一个子集"></p><p><strong>进入盒子</strong></p><p>这个时间领主的关键发现可以用非常简单的术语来表达。想象两个大小相等的立方体。如果把其中一个拿在手里，从远处看另一个，第二个立方体看起来就会比第一个小。如果能保持这个距离，同时把它拿在手里，这个“小”的立方体就能放进“大”的立方体中。</p><p>这个类比可能会帮助理解 TARDIS 的内部实际上是在外部。当人们进入时，他们会被带到另一个维度。</p><p>TARDIS 的内部只是包含了额外的维度，使得在较小的空间中容纳较大的空间成为可能。如果晃动 TARDIS 的外部或倾斜它，效果将转移到内部，除非相对重力设置已被校准，以消除这种乱流。</p><p>许多诸如此类的功能被集成到这台机器的日常运行中。这由 TARDIS 的中央系统管理的，在组装过程中，这些系统表现为有知觉的智能。这是其复杂系统集成方式的结果，并因从所有时间和空间收集数据的能力而得到增强。</p><p>然而需要注意的是，不合格的篡改、特别的调整和修改很可能会引入故障并阻碍正常运行。</p><p>在 TARDIS 建造后不久，第一次要求偏离默认设置时，很明显变色龙电路没有很好的“磨合”，它采用的外壳经常与它降落时的环境不一致，而且它有一种固定的倾向，在同一时间内保持同一种形式。基于这一点，以及其它一些严重的故障，它被送到修理店进行维修。</p><p>本手册的相关部分已实时更新，以深入介绍该问题如何在 TARDIS 的生命周期中持续存在。</p><hr><h3 id="第二章-外壳"><a href="#第二章-外壳" class="headerlink" title="第二章 外壳"></a>第二章 外壳</h3><p>每当 TARDIS 降落在新位置时，它会在1纳秒内分析周围环境并计算出半径1000英里内所有东西的十二维数据地图，并确定哪种外壳最适合周围环境，然后它把自己伪装成了一个警用电话亭（图 2.03）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig203.png" alt="这架 TARDIS 当前的外观"></p><p>众所周知，TARDIS 外壳时由变色龙电路驱动的（也被称为 伪装单元、电子变色龙系统和“隐形装置”）。</p><p>当此系统工作正常时，TARDIS 可以把自己伪装成通常会在附近看到的东西，使时间领主的外勤特工可以对其它时间和地点进行研究，以尽可能的不干涉既定的历史。</p><p>诸如罗马柱、石棺和金字塔等简单的石质结构（图 2.01），往往很容易融入环境（虽然，一夜之间出现一个不知道从何而来的巨大金字塔很容易引起人们的注意）。</p><p>为了避免您所访问的星球上的当地人注意到之前不存在的东西，一种方法是将 TARDIS 伪装成替代的交通工具，可以停靠在您降落的地方。</p><p>TARDIS 外壳可以变成像公共汽车和飞机等交通工具（图 2.02）。通过改变外壳，可以在一定程度上绕过在正常空间中驾驶的限制。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig201-202.png" alt="只需按几个按钮就能伪装成金字塔；伪装成协和式飞机的另一架 TARDIS"></p><p>所选的 TARDIS 外壳形状应该，或至少，为一扇大小合理的门提供空间。如上所诉，TARDIS 本身会自动选择合适的外观。然而，40型还提供了应该控制面板，可以使用机器码进行外壳的定制设计（图 2.04）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig204.png" alt="变色龙电路控制面板"></p><p><strong>警告</strong></p><p>不幸的是，这架 TARDIS 的变色龙电路有一个持续的故障，导致它的不协调的外壳形式。</p><p>早期，它造访了二十世纪的地球，在那里它第一次变成为一个警用电话亭。尽管这种伪装与周围环境并不是完全不协调，但它远不是 TARDIS 的最佳伪装（警用电话亭通常在街道的拐角处，而它是在一个垃圾场里）。</p><p>而就在这个时候，变色龙电路卡住了，导致这架 TARDIS 永久地采用了警用电话亭的形式。从那以后的许多个世纪里，它一直保持着这种形式，只有很小的变化。</p><p>系统内非必要的信号回路的逐渐崩溃导致了外壳的退化，通常展现为“破旧”的外观。相反，定期的软件补丁更新了各种设计细节和表面蓝色的具体深浅（图 2.14）。</p><p>此外，外壳与机器自身膨胀的内部尺寸之间的持续相互作用，导致TARDIS的尺寸随着时间的推移逐渐增加（图 2.05）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig205.png" alt="警亭外壳随时间变化的相对尺寸"></p><p>当 TARDIS 达到它的设计寿命时，一个类似的过程就会发生，维度泄漏，这会导致外壳的膨胀。</p><p>可以使用块转移计算来修复变色龙电路，这是一种通过纯计算来模拟时空事件的方法。要做到这一点，需要从被变色龙电路采样的原始物体中进行精确的测量。</p><p>然而，到目前为止，TARDIS 仍然停留在警用电话亭的外观。据观察，着也许是一种合适的外观，很适合飞船和它的操纵者。在许多个世纪里，各种博士的化身都驾驶着 TARDIS，为那些需要帮助的人们提供帮助，维护着时间和空间。</p><p>TARDIS 也经常擅自主张地把他们带到需要他们的地方，甚至有可能它选择继续作为一个警用电话亭，阻碍了一些试图纠正这种情况的尝试。</p><blockquote><p><strong>外壳模板</strong></p><p>TARDIS 的外壳基于一种用来存放地方当局的通信设备的木制房屋。在二十世纪中叶的英国地区很常见。</p><p>1963年夏天 TARDIS 在英国首都伦敦降落时，首次复制了这个警亭。这个设计始于35年前，是由地球建筑师 吉尔伯特.麦肯齐.特仑奇 的作品。</p><p>（有传言说他可能是在二十世纪20年代看到 TARDIS 时受到了启发。）</p><p>TARDIS 版本的警亭略小一些，这样它就能适应垃圾场的拥挤环境（图 2.06）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig206.png" alt="TARDIS 首次采用警亭的外观"></p></blockquote><blockquote><p><strong>数据索引</strong></p><p>涂在外壳上的油漆将被吸收到三维矩阵中（图 2.07），如果变色龙电路没有触发变化，那么当 TARDIS 再物质化时，这些修改将保持不变。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig207.png"></p><p>但如果油漆只有薄薄的“脆层”，它可能会在 TARDIS 去物质化时脱落（图 2.08）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig208.png" alt="油漆从 TARDIS 外壳上脱落"></p><p>在穿越时空漩涡（图 2.09）的过程中，嵌入 TARDIS 外壳外层的物体会被保存下来。但附着在外壳上的材料在低温燃烧时可能会一并燃烧。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig209.png" alt="TARDIS 前门上的一支箭"></p></blockquote><blockquote><p><strong>内部外壳</strong></p><p>默认情况下，外部外壳与主控制室通过一组内部门隔离（图 2.10）。但一些控制室的改造版本的外部外壳是内部的一部分。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig210.png" alt="TARDIS 内部门"></p></blockquote><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig212.png"></p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig213-214.png"></p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig215.png"></p><hr><h3 id="第三章-TARDIS-钥匙"><a href="#第三章-TARDIS-钥匙" class="headerlink" title="第三章 TARDIS 钥匙"></a>第三章 TARDIS 钥匙</h3><p>用一把简单的钥匙就能进入史上最复杂的飞船之一，这似乎有些过时。然而，TARDIS 钥匙本身就是一项非常先进的技术，具有多种用途。</p><p>这把钥匙一直和 TARDIS 保持着直接连接。即使 TARDIS 因时间干扰隔离在外，使用钥匙也能直接将它召唤回路。相反，如果与当前时区不同步一秒钟，TARDIS 就可以被隐藏起来，使用钥匙作为锚可将其召回。</p><p>TARDIS 可以使钥匙发光（图 3.01）以提醒机组人员有需要注意的活动。时间领主甚至可以用这把钥匙进入别人的 TARDIS。如果没有钥匙，将需要一个 40型识别密钥 来取消 双幂三极管屏障。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig301-302.png" alt="来自 TARDIS 的信号；博士的备用钥匙"></p><p>钥匙可以有各种各样的伪装。然而，这与 TARDIS 的伪装外壳并不是同一种技术。相反，钥匙使用感知过滤器，使任何观察它的人都能以某种方式看到它。</p><p>在 TARDIS 配合本手册的情况下，大多数人看到的是适合警亭锁的钥匙类型，但情况并非总是如此，感知过滤器会受到心理影响。</p><p>在被时间领主流放到地球期间，博士把他的钥匙做成了一种更优雅的形状（图 3.04），他经常把钥匙用链子挂在脖子上。这把钥匙有许多其它的伪装，其中一把印有高级时间领主使用的符号，被称为 Rassilon 之印（图 3.05）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig304-305.png"></p><p>感知过滤器还确保使用钥匙的人能在 TARDIS 上看到与钥匙匹配的锁眼（图 3.02）。</p><p>钥匙还有其它用途，可以进行改装，使佩戴它的人不被他人所察觉。</p><p>尽管这把钥匙很难被销毁，它只会受到极端温度的影响，但博士还是制作了许多把备用钥匙，其中一些分发给了他的同伴。</p><p>在一次他的钥匙被拿走的情况下，博士在 TARDIS 门上方的一个秘密隔间里取出了一把备用钥匙。</p><p>这把钥匙可以被修改以用来远程锁定 TARDIS。</p><p>将这种远程锁定机制和博士多年来与 TARDIS 养成的特殊亲和性结合起来，使其可以通过打响指来打开或关闭门。</p><blockquote><p><strong>TARDIS 锁</strong></p><p>TARDIS 锁可以以各种不同的方式配置，以确保只有授权人员可以访问。在 40型 刚开始使用时通常会采用的一种简单的方式：锁的内部包含了21个位置，但只要一个位置可以打开门。</p><p>稍微复杂一点的方式是使用生物识别器，可以设为只有时间领主才能打开门。</p><p>门可以从内部上锁，这样钥匙就不起作用了。当使用默认主题时，门可以从控制台锁住，但如果外壳有自己的锁，那么它将使用中央锁定机制。</p><p>建议仔细维护锁和相关屏障，在及少数情况下，一些外星种族拥有可以移除锁的技术（图 3.03）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig303.png" alt="TARDIS 的锁被盗取"></p><p>某些聚焦射线也会冻结锁定机制，可以通过折射特定范围的紫外线辐射到一种具有自身特殊特性的水晶来逆转。</p></blockquote><hr><h3 id="第四章-TARDIS-引擎"><a href="#第四章-TARDIS-引擎" class="headerlink" title="第四章 TARDIS 引擎"></a>第四章 TARDIS 引擎</h3><p>当被激活时，引擎会解构 TARDIS，这一过程被称为去物质化，并将其完整地转移到时空漩涡中，只是两个不同时空坐标之间的通道。然后引擎在另一端将 TARDIS 重新物质化。</p><p>在物质化的过程中，能听到引擎发出的声音，一种就像齿轮发出的雷鸣般的摩擦声，在 TARDIS 被拉出或进入正常空间时，这种声音忽高忽低。听起来就像是 TARDIS 降落时一直踩着刹车，但这完全是正常的，所有的太空舱在起飞和降落时都会发出这种声音。</p><p>如果需要在隐形的情况下降落，通过校准可以将这种声音降到最低，甚至可以完全消除。</p><p>当 TARDIS 被 Gallifrey 的直接连接引导时，它可以瞬间消失并又出现。当它进入正常时空时，它会取代它所进入的大气。这可能会造成干扰，如果引擎没有得到适当的维护，那么随着时间的推移，物质化时所引起的干扰将变得更加剧烈。</p><p>TARDIS 降落的位置存在物体时，该空间中的物体会被纳入到控制室中。这可以用于隔离需要消除的威胁、将人们从危险中拯救出来、或者将重物转移到 TARDIS 中。</p><p><strong>重要的部件</strong></p><p>常备一个备用的去物质化电路（图 4.01）是很有必要的，因为没有它，TARDIS 将毫无用处。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig401.png" alt="去物质化电路 Mark 1"></p><p>如果大量的能量通过电路，例如尝试在离黑洞视界太近的地方去物质化，这最终可能会烧毁电路。</p><p>引擎不只是简单的使 TARDIS 去物质化和再物质化，也可以用于再正常空间中飞行。如果需要追逐另一辆载具，或者希望从空中进行视觉监视，这可是非常有用的。</p><p>只要有足够的能量，引擎也可以把 TARDIS 带出正常的空间与时间，从而进入另一个宇宙。</p><p>需要注意的是，虽然引擎能够在现实结构的不同层面之间移动 TARDIS，尽管伴随着风险，但这不是预期操作参数的一部分。任何踏上这种旅程的人都有无法返回正常空间的风险，而且这种行为可能会对核心系统造成永久性的损伤。</p><blockquote><p><strong>时空漩涡</strong></p><p>漩涡是一个存在于正常时空旁的域。不只是 TARDIS 可以再漩涡中航行，其它的时间旅行飞船，甚至整个行星，都曾在漩涡中航行。但是这非常危险，大多数直接暴露在漩涡中的种族会被立即杀死，而时间领主可以存活一小段时间。</p><p>漩涡操纵器是一个可以带人穿越时间的腕带，只能提供最低限度的保护，是一种危险的旅行方式。</p><p>来自漩涡的能量被引导到 TARDIS 的中心，任何观测它的人都会吸收这种能量。同样，这可能导致死亡，并将使时间领主重生。</p><p>漩涡和时间领主的重生能力之间存在联系，在某些情况下，在漩涡中孕育的孩子出生时会具有这种能力。</p></blockquote><hr><h3 id="第五章-桌面主题"><a href="#第五章-桌面主题" class="headerlink" title="第五章 桌面主题"></a>第五章 桌面主题</h3><p>主控制室，也被称为控制室，与 TARDIS 的外壳形成了鲜明对比。外部要么是简单实用的，要么是超凡脱俗的，而内部空间则是时间领主精致的壮观展示（图 5.01）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig501.png" alt="原始的 TARDIS 内饰"></p><p>控制台上的老式仪表、开关、操纵杆和其他设备，皆在反应这架飞船的悠久历史。在很大程度上，这个空间以现代主义设计为特色。墙壁主要由圆形面板和六边形图案所组成，皆在标识时空旅行理论的核心几何。</p><p><strong>早期</strong></p><p>默认的控制室（图 5.06）是一个很大的白色房间，有两扇沉重的门。与后期改建的控制室一样，房间的中心有一个六边形控制台，TARDIS 的所有功能都从这里访问。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig506.png" alt="默认的主控制室"></p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig516.png" alt="默认控制台的剖面图"></p><p>控制室和控制台都可以重新配置，以调整工作空间或适应仪器的微小变化。当然要为 TARDIS 的所有功能配备一个专用开关是不可能的。</p><p>因此一些控制面板可以提供多种功能。这些控件默认使用常用功能（图 5.07），但操作人员很快就会开发自己的系统来使用它们。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig507.png" alt="默认控制台上的基本控件"></p><p>TARDIS 的六边形控制台是设计为由六名机组人员操作的。当然，依靠 TARDIS 自身的智能导航系统，单人也可以驾驶 TARDIS。但是，一些高度复杂的机动可能需要全体船员的帮助得以稳定飞行。</p><p>自从这架 TARDIS 投入使用以来，控制区域进行了很多的调整。</p><p>在博士因违反永不干涉法则而被流放期间，时间领主将 TARDIS 禁飞了一段时间。在这期间，博士做了许多不明智的尝试，以试图绕过时间领主的限制，甚至拆除了控制台并将其从 TARDIS 上移除（图 5.02）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig502.png" alt="试图修复的 TARDIS 控制台"></p><p>在这段“被迫休假”的时间里，博士对后来被称为“桌面主题”的东西做了第一次重大调整，对控制面板做了一些细微的改变，并加入了更精致的圆形面板（图 5.08）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig508.png" alt="初始更新"></p><p>然而，TARDIS 很快就恢复到更传统的配置，并保持了一段时间。同时主控制室解决了一些临时故障并安装了一些额外的装饰升级（图 5.04）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig504.png" alt="对默认控制台的微小更改"></p><p>最终，由于赛博人的入侵对系统造成了破坏（图 5.03）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig503.png" alt="赛博人破坏了主控制系统"></p><p>博士将“二级控制室”改道到外部门上一段时间（图 5.09），并对主控制室进行适当的维修。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig509.png" alt="二级控制室"></p><p>装饰性的模拟仪表被类型的复古“数字”界面所取代，其突出的特点是早期计算机时代的键盘和显示器（图 5.17）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig517.png" alt="主要大修"></p><p>到目前为止，TARDIS 已经存档了大约30个不同的控制室，其中一些已经规划好，但从未使用过（图 5.18）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig518.png" alt="未使用的桌面主题"></p><p>桌面主题的最新变化已经背离了默认控制室的未来主义设计。其中第一个以钢梁、木板和黄铜制固定装置的配件为特征的设计（图 5.20）在时间大战中被摧毁，当时 TARDIS 降落的飞船坠毁在 Karn 星上。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig520.png" alt="新方向"></p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig528.png" alt="控制台剖面图"></p><p>博士后来重新设计了桌面主题，以便更好地服务于参与到时间大战中的他（图 5.29）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig529.png" alt="时间大战控制台"></p><p>战后，他做了最小的调整，保留了大部分控制室，以提醒他在这场战争中所扮演的角色（图 5.30）。</p><p>这个版本的 TARDIS 控制室在第十任博士重生为第十一任博士时被破坏了，TARDIS 自己重新设计了新的内饰。这是一种非常自觉的、宇宙不同的方法。可能是为了反应新博士的性格，它主要由铜和玻璃组成，但保留了一些以前的控制台的元素，比如奇怪的零件等（图 5.31）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig530-531.png" alt="第九和十任博士的控制室；第十一任博士的控制室"></p><p>在第十一任博士安顿下来后，博士重新装修了 TARDIS（图 5.33）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig533.png" alt="现代主义复兴"></p><p>它采用了一个功能齐全的未来主义飞行甲板的形式，带有清晰的控制台（图 5.35）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig535.png" alt="重新配置的控制台上的基本控制单元"></p><p>在又一次更新后，博士用书架和黑板等各种杂物填满了空间，并更换了更温暖的照明（图 5.34）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig534.png" alt="修改版本"></p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig543.png" alt="控制台剖面图"></p><p>博士永远不会从他的错误中吸取教训，当他再次在 TARDIS 内重生时，这个控制室再次被摧毁，需要进一步的新外观，直到今天（图 5.44）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig544.png" alt="当前的桌面主题"></p><hr><h4 id="控制台-控制和功能"><a href="#控制台-控制和功能" class="headerlink" title="控制台 控制和功能"></a>控制台 控制和功能</h4><p><strong>物质化</strong></p><p>在使用 TARDIS 前，布里奥德雾化器必须就位。此组件存储着与时间领主生理的共生联系，这意味着只要时间领主激活一次控制，任何人都可以操作它们。</p><p>为了实现去物质化，有许多组件需要保持完全工作状态。这包括比较器、时间稳定器，当然还有去物质化电路本身（图 5.10和图 5.11）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig510-511.png" alt="比较器；时间稳定器"></p><p>重要的是要确保流体链接（图 5.12）充满水银。但通过仔细的修改，完全绕过流体链接也是可能的。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig512.png" alt="流体链接 K7"></p><p>如果不首先激活多回路稳定器，就不可能实现平稳的物质化。在触发物质化之前，必须检查同步反馈电路。为了产生外壳的外观，视觉稳定器必须完全运行。</p><p>当执行涉及超空间力屏蔽的复杂物质化操作时，您会发现有一个副驾驶可以去检查重力膨胀仪和经线示波器的读数时很有帮助的。</p><p>除了在行星表面上降落外，TARDIS 还可以被设置为悬浮模式，这可以保持位置并悬浮在太空中。</p><p>如果在此模式下需要规避操作，操作人员可以重置起动线圈并触发物质化，将 TARDIS 移进或移出正常空间，以避免即将到来的危险，如太空碎片或导弹袭击等。</p><p>这只是一个临时措施，应尽快找到一个永久的、安全的降落位置。</p><p>40型的后期型号安装有自动漂移控制功能，允许 TARDIS 在绝对安全的情况下自己悬浮在空中。</p><p>与其设定一个特定的目的地，不如对 TARDIS 进行编程，使其沿着时空轨迹前进。如果需要 TARDIS 在这条路径上的任何一点停止，可以使用暂停控制或者漂移补偿器。在使用暂停控制时要小心，因为当重新进入飞船时，它会被 TARDIS 钥匙 停用。</p><p>如果您留在外面，把钥匙留在锁里，TARDIS 可能会抛下您离开。在这种情况下，有一个 Stattenheim 遥控器（图 5.13）来召唤 TARDIS 是很有用的。但通过远程控制操作 TARDIS 是一个很复杂的问题，而且该功能不是默认系统的一部分。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig513.png" alt="Statterheim 遥控器"></p><p><strong>导航</strong></p><p>在操作 TARDIS 所涉及的诸多规程中，导航可能是最费力的。在几乎无限的时间和空间中规划路线需要非常精准，为了在希望的时间和地点出现，需要掌握许多设备和步骤。</p><p>导航系统依赖于诸如赫尔米克调节器、线性计算器、六分仪整流器、概念几何仪、正交矢量仪和之字形绘图仪等系统。如果想要到达正确的世纪，还必须确保横向平衡锥正确的对齐。</p><p>在基本模式下操作会使学习如何控制基本系统更加容易，但也会使 TARDIS 更容易被外力所影响。</p><p>保持稳定航线的关键是定向装置，您必须确保这个模块与型号相兼容，如果将一个定向模块替换为一个更高级的型号，它很可能会被烧毁。</p><p>可以通过将坐标直接输入到时空坐标编程器，并使用时间限制器来限制航行的范围，来确保降落在您计划的地点。您还可以使用快速返回开关返回前一个目的地。</p><p>在飞行过程中，通过漩涡的进度可以使用时间转子进行调节，并反映在控制台中心的圆柱形时间柱上。</p><p>如果尝试跟随另一艘飞船，可以使用蓝色稳定器锁定它们的飞行路线。相反，如果想沿着相同的时空矢量追踪任何追击 TARDIS 的飞船，请使用时间路径检测器。</p><p>当旅程结束时，飞行计算机将根据年代指示器上显示的时间范围给出降落地点的精确读数（图 5.15）。可以通过地面导航系统访问当地的地图数据，这可以作为验证降落地点的另一种方式。它还允许在短时间内在行星大气内的正常空间中驾驶 TARDIS。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig515.png" alt="年代指示器"></p><p>所有 TARDIS 都可以通过召回电路返回 Gallifrey，任何尝试禁用此功能的操作都将进一步降低导航的精确度。</p><p><strong>传感器</strong></p><p>TARDIS 上最有用的传感器是外部扫描仪（图 5.22）。该设备使用间隙光束合成器来处理外界的信息，并通过图像转换器将信息传输到安装在控制室墙上的监视器上。扫描仪只处理坐标的绝对值，这意味着如果 TARDIS 落入另一个宇宙，监视器可能无法工作或显示不准确的结果。TARDIS 还装有一个生物扫描仪，用于对机组人员进行医学分析（图 5.23）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig522-523.png" alt="外部扫描仪；生物扫描仪"></p><p>如果有必要，它可以被重新调整以显示船内的房间。</p><p>此设备也可以用作时间扫描仪，让你对未来有一个简短的了解，这可能会给任何即将遇到的危险一个提前警告。如即将遇到的生命形式等。它的工作原理与时空可视化器类似，后者可以提供时间和空间中任何位置的可视化表示。</p><p>除了视觉传感器外，还有一系列分析外部大气的仪器，包括辐射计（图 5.21）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig521.png" alt="辐射计"></p><p>信号转换装置可以锁定心灵能量的频率。深度扫描功能可以探测时空结构中的裂缝。</p><blockquote><p><strong>能源</strong></p><p>所有的 TARDIS 都有 和谐之眼（图 5.24）提供动力，它为引擎提供燃料，并驱动所有其它原生的时间领主技术。这些能量通过不同组件和过程以不同的方式被存储和传输。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig524.png" alt="和谐之眼"></p><p>能源发生器是一个至关重要的系统，它能利用 和谐之眼 内的巨大力量产生能量。然后使用像 Zeiton 7 之类的过渡元件来确保转位器系统对齐，并产生轨道能量。如果这些过度原件的储量低于临界水平，那么 TARDIS 引擎可能会熄火。在这些情况下，紧急能源助推器可以用来绕过任何故障系统，提供足够的能源确保到达安全的地方（并储存 Zeiton 7 的供应）。</p><p>如果因为其它原因导致能源流失，可以使用紧急存储单元。</p><p>参量引擎的功率节流是由速度调节器、量子加速器和原子加速器提供的。正交引擎过滤器确保引擎在最佳效率运行。引擎温度由热电偶和热缓冲器调节。</p><p>布线时要小心，不正确的能量通道会在时间晶体中导致共振，这会导致 TARDIS 无法降落。如果反向偏差在飞行中被激活，将会引发连锁反应，进而导致巨大的爆炸。</p><p>TARDIS 和时空漩涡之间的任何能量交换都是由主时空元素调节的。这个主要部件安装在控制台底部，技术人员通常会拆除此部件以使 TARDIS 无法运作。</p></blockquote><p><strong>维度控制</strong></p><p>一般情况下，TARDIS 的内部空间比外部大很多很多倍。通过维度控制单元可以按比例缩放内部空间，这样看起来就比它正常的尺寸增大或缩小。移除时间矢量发生器将导致飞船内部的尺寸与外部相匹配。</p><p>相对维度稳定器用于跨越内部和外部之间的维度屏障。它还可以随意放大或缩小任何物体或生命体。</p><p>摩擦反转器用于在切换桌面主题的同时稳定控制室空间。</p><p>TARDIS 还配备了一个语音可视化界面。当它选择时，TARDIS 中央系统可以使用此界面，通过她们信任的人的全息投影，将信息传递给船员（图 5.25）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig525.png" alt="全息投影"></p><p>该系统还可以被操作人员用来记录信息，例如，它可以用来提醒乘客各种安全协议或紧急程序的启动。</p><p>通过使用光速覆盖，可以在 TARDIS 之外进行长距离信息广播。使用心灵感应电路也可以发送和接收消息（图 5.26a 和图 5.26b）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig526.png" alt="向时间领主们传达信息；与导航系统通信"></p><p>由电路产生的心灵感应场可以用来翻译语音，使得在外星球上的交流变得更加容易。</p><p>最重要的是第三代紧急收发器（图 5.27），此装置主要用于发送和接收遇险信号，应当随身携带，以便接收 Gallifrey 的重要通信。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig527.png" alt="第三代紧急收发器"></p><blockquote><p><strong>数据库</strong></p><p>TARDIS 的记忆核心中包含了自从 Gallifrey 开始旅程时的重要知识。可能遇到的具体危险列在 Rassilon 记录中，这是存储在数据核心的最早的部分。</p><p>更多的通用信息可以通过 TARDIS 信息系统访问。</p><p>正如在本手册的定期更新中所看到的，TARDIS 还保存了它以前所有旅程的日志。</p></blockquote><p><strong>力场发生器</strong></p><p>主要护盾由力场发生器产生，并在飞船周围形成一个坚不可摧的屏障。</p><p>通过将系统连接到摩擦物理波形宏观动力外推器，可以加强力场的功能，这是一种可以承受强大的力量的泛维冲浪板（图 5.36）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig536.png" alt="摩擦物理波形宏观动力外推器"></p><p>但是，最好不要依赖力场。可以通过将外壳设置为隐形状态以避免被检测到，尽管这会对能源系统造成巨大损耗。</p><p>当 TARDIS 处于极度危险中，如果操作人员启用了 HADS，它就会自行迁移。</p><p>这是 敌对活动位移系统，可以用来短距移动 TARDIS 直到它被召回。</p><p>需要注意的是，如果开启了漂移补偿器，HADS 可能会把 TARDIS 移动的比预期的更远（图 5.38）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig538.png" alt="TARDIS 受到攻击触发 HADS；TARDIS 重组实体外壳"></p><p>为了接收心灵感应通讯，需要降低力场护盾。足以穿透护盾的精神投射需要超出想象的力量，并且需要绕过相对连续稳定装置。</p><p>TARDIS 内部，相对维度稳定场将使得 Gallifrey 的巡逻器无法运行。时间领主的工程师试图扩展这一原则，在 TARDIS 内创造一种“时间缓流状态”，在那里武器不能开火，船员们也不会受到伤害。实践证明该系统存在问题（图 5.39）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig539.png" alt="“时间缓流状态”被证实为是一个聪明的谎言"></p><p>力场发生器还有许多其它的实际用途。如重力分析仪（图 5.37）能产生一个局部的人工重力场，这在试图逃离黑洞的强大引力时很有用。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig537.png" alt="重力分析仪"></p><p>漩涡驱动可以产生反重力螺旋来引导其它飞船的路径。当辅助处理系统校准这个过程时，甚至可以用来移动行星。只要有足够的时间处理相关数据，TARDIS 系统还可以将整个行星置于静止状态，从正常空间移出，并将其冻结在一个时间点上。</p><p><strong>辅助功能</strong></p><p>TARDIS 的系统非常高效，可以回收任何废物。任何不能处理的东西都将被送到七号甲板的废物池。控制台上有一个按钮，可以用来释放废物舱。</p><p>TARDIS 的无限的能量储备也可以用来维持甚至制造其它系统。通过将分子稳定器连接到计算机系统的电路频率调制器上，就可以使整个电路再生，这对修复坏掉的智能手机和机器狗很有帮助。同时，结构重建系统能根据您的需要重建粒子，理论上可以构建任何可能需要的机器。</p><p>在一定条件下，TARDIS 可以使用现实补偿器和末日缓冲器来补偿时间悖论。甚至可以使用 TARDIS 系统通过将其暴露在时间风暴中来烹饪食物（图 5.40）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig540.png" alt="把 TARDIS 当成烤箱使用"></p><blockquote><p><strong>紧急系统</strong></p><p>修道院钟声会提醒操作人员注意发生的灾难。TARDIS 配备了一整套紧急系统。从故障定位器对不稳定的电路监测，到进入围困模式使整架飞船进入锁定状态。</p><p>在 TARDIS 遭受直接威胁的情况下，可以通过手动关闭 Omega 配置，停止指数交叉场，关闭条件状态7到17的路径，并结束主要和辅助驱动器。</p><p>一个可能导致 TARDIS 系统致命崩溃的栗子是多重操作失败（图 5.41）。某些情况下，如果 TARDIS 有解体的风险，故障保护系统就会启动，它会锁定最近经过的飞船。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig541.png" alt="TARDIS 系统的致命崩溃"></p><p>如果 TARDIS 有可能落入危险的第三方手中，那么操作人员应该考虑启动自毁装置（图 5.42）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig542.png" alt="自毁倒计时"></p><p>当 TARDIS 遭到威胁时，另一个极端的选择时使用应急单元。这将会从现实的时间和空间中完全脱离，进入到一个概念领域。</p><p>如果所有的这些都失败了，控制台上有一个标有“极端紧急情况”的开关，它可以拯救被困在时空漩涡中的人们。</p><p>在发生特别灾难性的事件后，TARDIS 可以通过一个“巨大的友好按钮”穿过时间裂缝来创造时间上的转移，从而改写一整天的历史。</p></blockquote><p><strong>最新的 TARDIS 内部</strong></p><p>TARDIS 不仅仅是一台机器。它需要劝导、说服、鼓励……任何新生成的界面都需要时间来揭示他的秘密。随着时间的推移，用户才会发现它的全部潜力。</p><p>当前的桌面主题，与许多最近的配置类似，是一个黑暗的、宽阔的房间，在这里充满了蓝色和橙色的灯光。墙壁是由一系列互锁和重叠的钢板建造而成，并从其上切割出大圆圈（图 5.46），中央控制室周围环绕着巨大的发光水晶柱。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig546.png" alt="新的圆形面板"></p><p>地板上装饰着精致的六边形设计（图 5.45），通向外门。这是首次警亭的外部三面是内部空间的一部分，所以 TARDIS 的内部看起来是打通了后墙，而不是在盒子里面。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig545.png" alt="控制室入口"></p><p>新控制台的时间柱被水晶结构取代，控制台本身是一个由管道、支撑支架和内部照明组成的骨架结构（图 5.47）。这个圆形的控制台分为六个面板，包括了沙漏计时器在内的各种仪器。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig547.png" alt="当前版本的控制台"></p><p>这次主控制室的最新更新，有很多元素让人想起之前的控制室，这忠实于整个 TARDIS 长期服务中使用的基本模板。</p><p>但总的来说，这是一次与众不同的改造，一旦所有主系统都已磨合，操作人员将发现新增加的功能，和它们与 TARDIS 之间的新关系。</p><p>这不太可能是这架 40型 TARDIS 最后一次使用如此引人注目的新内饰。</p><hr><h3 id="第六章"><a href="#第六章" class="headerlink" title="第六章"></a>第六章</h3><p><strong>无尽的走廊</strong></p><p>不可能一一列举出 TARDIS 内部数以千计的房间和相连的通道。这些房间也可以使用结构重建系统随意改变（此系统可以用来重建任何内部空间。TARDIS 将能量转化为物质，产生飞船本身的任何物质。相反，可以通过删除房间来获取额外的能量）。</p><p>下面是一些最著名的房间的举例。</p><p>和谐之眼：一个位于 TARDIS 内部空间中心的房间，里面有一个跨纬度连接到和谐之眼，它是飞船的主要能量来源（图 6.01）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig601.png" alt="和谐之眼 的入口"></p><p>结构重建室：这个区域由 TARDIS 的基本遗传物质组成。其所包含的系统，以其它文化中的原始货币价值来说，是无价的，因为它们可以自发的产生任何物质形式。</p><p>修道院：一系列的石质走道环绕着庭院，通向修道院房间。紧急情况下会敲响修道院之钟，以提醒船员即将到来的危险。修道院房间也是通往和谐之眼的次要入口（图 6.02）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig602.png" alt="修道院"></p><p>引擎室：TARDIS 能通过一个虚幻的传送门来保护此区域（图 6.03），阻止任何不熟悉 TARDIS 的人接近它的核心系统。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig603.png" alt="引擎室的入口"></p><p>动力室：一个装有精密调谐仪器的小房间（图 6.04），用来测量 TARDIS 内外部的功率差。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig604.png" alt="动力室内部"></p><p>辅助动力室：辅助动力室包含了备用发电机。和引擎室相同，此区域也有自我伪装的能力。</p><p>工具室：手动修理 TARDIS 所需的所有工具都存放在这里，比如辐射计量器等。</p><p>实验室：TARDIS 有一个设备齐全的实验室，可以用来分析外星样本。</p><p>车间和仓库：中心车间层用于制作终极武器，去物质化炮，它在拯救 Gallifrey 免受入侵中发挥了重要作用。</p><p>车库：任何用于 TARDIS 以外旅行的额外载具都可以停放在此。博士在这里存放了一辆反重力摩托车（图 6.05）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig605.png" alt="博士的反重力摩托车"></p><p>卧室：在默认配置中，TARDIS 有一个靠近主控制室的区域，包含一系列用于休息和短期任务睡眠的铺位。早期更新的控制区域也包含了一个用于类似目的的折叠床（图 6.06）。也有一些卧室可供任何长期船员使用（图 6.07）。当 TARDIS 被一个叫做 House 的邪恶实体入侵时，所有的卧室都被删除了，必须创建新的卧室。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig606-607.png" alt="临时床铺；Nyssa 和 Tegan 的卧室"></p><p>卫生间：TARDIS 有一个豪华的浴室。它有一只特色的全息投影猎豹，博士的同伴 Clara Oswald 曾经遇到过它。厕所就在离主控制室不远的马卡龙机后面。</p><p>衣柜：在过去的几个世纪里，TARDIS 的步入式衣橱已经移动了几次，以容纳数量不断增加的衣服，这些衣服要么是 TARDIS 自己制造的，要么是从它去过的地方获得的。</p><p>最初，衣柜被存放在一系列的小房间里。博士经常在重生后去那里搭配一个新的外观。改装后的衣柜（图 6.08）是第十任博士在重生后使用的。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig608.png" alt="第十任博士发现他衣服的那个衣柜"></p><p>当整个 TARDIS 被重新配置时，衣柜被移到更靠近控制室的地方，也是最靠近混乱的地方。TARDIS 不仅提供衣服，还可以将衣服直接投射到他人的视觉皮层上，从而在裸体时呈现出穿衣服的样子。</p><p>厨房：厨房位于离控制室相当远的地方。TARDIS旅行者可以靠食物制造机代替厨房（图 6.10）。这可以将任何食物处理成白色的营养片，还有水和牛奶。博士的同伴 Clara 对厨房很感兴趣，她喜欢做蛋奶酥，但她不会按照简单的说明做烤火鸡。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig610.png" alt="食物制造机"></p><p>图书馆：TARDIS 图书馆（图 6.09）有六层楼高，里面有来自许多文明的书籍。图书馆里有时间领主的一项奇特发明。瓶装书，是玻璃罐中的一种紫色液体，用来储存文本，打开后会在空气中蒸发并留下可听到的痕迹。《Gallifrey 百科全书》就是以这种形式保存的。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig609.png" alt="TARDIS 图书馆"></p><p>游泳池：最初的 TARDIS 泳池在发现漏水后被抛弃了。但从那以后，又安装了一系列额外的游泳池。当 TARDIS 在第十任博士重生后迫降时，其本身掉到了图书馆。博士的助手 River Song 从大楼跳下时，游泳池被重新修复并用作安全着陆点。博士后来第二次删除了游泳池，以用它来产生额外的能量。后来又安装了另一个游泳池。</p><p>靴柜：一个靠近二级控制室的小房间，博士在那里存放靴子（图 6.11）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig611.png" alt="靴柜"></p><p>板球馆：更衣室（图 6.12），第五任博士在这里找到了一套新衣服。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig612.png" alt="板球馆"></p><p>美术馆：博士将辅助动力室伪装成了美术馆，这里有 Venus de Milo、Jan van Eyck、Turner 和 Matisse 的作品（图 6.13）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig613.png" alt="伪装成美术馆的动力室"></p><p>温室：TARDIS 有一个温室，里面有来自宇宙各地的稀有标本。</p><p>壁球场：TARDIS 有一系列的壁球场。博士删除了七号壁球场以产生额外的能量离开宇宙前往另一个世界。</p><p>卡拉OK吧：当他要在他的同伴 Amy Pond 的年轻版本和老年版本之间做出选择时，博士曾考虑牺牲这个房间来维持时间悖论。</p><p><strong>身体与灵魂</strong></p><p>医务室：医务室位于控制室附件，它可以用于管理紧急医疗，但还是建议寻求专业人员的帮助。由于可以通过驾驶TARDIS到一个合适的医疗设施寻求专家帮助，因此医务室没有储存用之不竭的药品。它可能有可以治疗脑部晚期血栓的药物，但可能没有治疗伤寒所需的抗生素。</p><p>零号房间：TARDIS 中的所有房间都显示在结构重建指示器上，只有一个房间例外。零号房间相对于四面墙外的世界，能量平衡为零。这些“零号接口”提供了一个与宇宙其他部分隔绝的中立环境，是时间领主在受到重生问题后恢复的理想空间。当时间领主的突触变弱时，它们就像无线电接收器一样，会接收到各种混杂的信号。零号房间排除了这些干扰。这个房间甚至有自己的重力系统，这使得人们可以悬浮在空中。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig615s.png" alt="零号房间"></p><p>博士删除了零号房间，以产生额外的能量来逃避初始事件。但由于博士仍然被他最近的重生所迷惑，被删除的房间所剩余的部分被用来建造一个新的零号房间，被称为零号柜子（图 6.15）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig615.png" alt="零号柜子"></p><p>博士的坟墓：在 TARDIS 的寿命终结时，控制室被重新使用，包含了一个进入博士的完整时间线的入口。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig616.png" alt="博士的完整时间点的入口"></p><p><strong>虚拟空间</strong></p><p>走廊：尽管内部空间中的几乎无尽的走廊（图 6.14）是 TARDIS 实体结构的一部分，但它们可以被调整以创建捷径或重定向。如果行人基础设施不稳定，三个从不同出口离开房间的人可能会发现他们到达了同一个地点。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig614.png" alt="走廊"></p><p>存档室：这架 TARDIS 目前存储了大约30个桌面主题，包括还没有发生的。</p><p>映射室：控制室是 TARDIS 上最安全的地方，它可以多次自我复制以隔离船员并保证他们的安全。</p><hr><h3 id="第七章"><a href="#第七章" class="headerlink" title="第七章"></a>第七章</h3><p><strong>力场</strong></p><p>如果维护得当，TARDIS 几乎是坚不可摧的。但如果系统没有保持正常工作，或者力场护盾被关闭，它就很容易受到外力的伤害。</p><p>当 TARDIS 从高空坠落或遭到导弹攻击时，力场可以保护它，还可以使它免受真空或时空漩涡中产生的时间风暴的影响。力场也可以扩展以用于通过主门观察外部空间，并在TARDIS 通过漩涡时为附着在外壳上的任何人提供保护（图 7.01和图 7.02）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig701-702.png" alt="TARDIS 扩大力场并带着 Clara Oswald 穿越时空漩涡；杰克上校抓着 TARDIS 去往宇宙末日"></p><p>在特殊情况下，这艘飞船的护盾可以被挤压出来，在 TARDIS 与另一艘飞船之间形成一条真空走廊。</p><p><strong>牵引光束</strong></p><p>除了用来保证 TARDIS 机组人员的安全外，力场发生器还可以用作牵引光束来辅助另一艘失控的飞船安全着陆，或将一艘飞船拖离黑洞的引力场，甚至将拖拽一颗行星。</p><p>虽然这些系统也可以用来平衡外力，但也有一些设备可以使 TARDIS 偏离轨道。例如，一个导航系统畸变器可以被用来迫使 TARDIS 降落在它附近的行星上。</p><p>力场发生器（图 7.03）除了提供一个力场护盾和作为牵引光束外，还可以在物质宇宙和反物质宇宙之间创建一个屏障。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig703.png" alt="力场发生器"></p><blockquote><p><strong>时间循环</strong></p><p>TARDIS 的时间力和物理力是相同的。这意味着它的生成器可以弯曲物体周围的时间。这可以用来迫使另一艘飞船进入时间循环，这样它就可以重复地穿过相同的时间和空间点。</p><p>在面临毁灭时，TARDIS 甚至可以根据自主判断，通过将自身的部分置于时间循环中来保存人员和重要系统。</p></blockquote><hr><h3 id="第八章-心灵感应电路"><a href="#第八章-心灵感应电路" class="headerlink" title="第八章 心灵感应电路"></a>第八章 心灵感应电路</h3><p>心灵感应电路在 TARDIS 和它的操作人员之间形成了共生关系。这对于使用控制台上的多功能控件是必要的。这在导航时也很有帮助，为了补充任何编程坐标，心灵感应电路可以收集关于预定目的地的额外数据，并计算出最佳降落点。</p><p>与 TARDIS 有特殊关系的个体可能会从这种共生关系中进一步受益。TARDIS 可以使用心灵感应电路来传递操作它所需的知识。</p><p>相反，任何表现出时间异常迹象的个体，如固定的时间定点或存在于多个时间流中的生命体等，都会被 TARDIS 系统拒绝（图 8.01和图 8.02）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig801-802.png" alt="被恢复生命后成为时间定点的杰克上校 ；被打散为无数时空碎片的 Clara Oswald"></p><p>心灵感应电路可以被用来在时空漩涡中发送心灵感应信息。该系统也可以通过 TARDIS 控制台直接访问（图 8.03和图 8.07）。与面板的接触可让人通过时间和空间广播信息，或仅凭记忆驾驶 TARDIS。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig803.png" alt="心灵感应控制面板"></p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig807.png" alt="新的心灵感应电路接口"></p><p><strong>翻译矩阵</strong></p><p>心灵感应电路提供的另一个功能是翻译矩阵。这是来自时间领主的礼物。时间领主和 TARDIS 的心灵感应场的结合允许范围内的任何人使用其母语进行交流。这个功能可能会被误用。可以调整翻译矩阵来检测某人的语音，将其打乱并发回，使其听起来像他们在倒着说话。</p><p>翻译矩阵也适用于写作（图 8.04）文字看起来就像是用观察者的母语所书写的。TARDIS 也可以通过错误地翻译特定位置的文本来发送信息（图 8.05）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig804-805.png" alt="文字语言翻译；翻译矩阵发送信息"></p><blockquote><p><strong>时间领主立方体</strong></p><p>除了 TARDIS，还有其他方法可以用来传送心灵感应信息。时间领主建造了这些由六块正方形组成的立方体（图 8.06），用来收集他们的思想并穿越时间和空间发送信息。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig806.png" alt="时间领主紧急信息系统"></p><p>这些立方体主要用作时间领主紧急信息系统。如果它们找不到 Gallifrey，就会去找最近的 TARDIS 寻求帮助。</p></blockquote><hr><h3 id="第九章-无效保修"><a href="#第九章-无效保修" class="headerlink" title="第九章 无效保修"></a>第九章 无效保修</h3><p>在任何情况下，TARDIS 都不能离开 Gallifrey 转换屏障的范围，除非它被证明是可以飞行的。操作一艘急需维修的 TARDIS 几乎肯定会危及船员的生命和飞船本身的结构完整性。</p><p>这架 TARDIS 是在早期未经授权从维修车间被偷走的。在过去的几个世纪里的许多重要案例都是由于操作人员的疏忽或违反了这艘船的使用条款。</p><p>门锁机构是为了在飞行期间保证其安全。对该系统进行篡改可能会在去物质化的过程中导致外部门打开。这可能会导致一些严重的尺寸问题，同时也有被吸进时空漩涡的风险（图 9.01）。</p><p><strong>维护</strong></p><p>还有许多其他的重要系统需要定期维护。例如应该定期检查流体链接。否则可能会导致紧急去物质化（图 9.02）出现问题，并可能导致有毒的汞蒸汽污染飞船。</p><p>如果忽视了环境系统，您可能会发现，在这几乎无限大的飞船内部提供可呼吸空气的自动制氧系统是不可靠的。在这种情况下，TARDIS 仍然可以通过回收船外的空气，或使用储存在气瓶中的紧急氧气供应来维持（图 9.03）。但如果 TARDIS 被淹没，或者它外壳上的沉积物形成了一个密封的外壳（图9.04），船上的任何人都有窒息的危险。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig903-904.png" alt="氧气水平临界；TARDIS外壳被包裹"></p><p>有许多操作会给 TARDIS 基础设施带来不适当的压力。TARDIS 能执行的最危险的操作可能是时间撞击，在这种情况下，再物质化是在与另一颗行星或飞船在时间和空间上完全相同的点上进行的。</p><p>尽管力场发生器使用了巨大的能量储备，但使用它来对付强大的实体或巨大的恒星将会造成整个系统的损坏。</p><p>如果力场和去物质化电路都失效了，对抗任何极端重力的一种方法是让 TARDIS 像球一样旋转，这应该会重定向任何能量冲击，或使飞船偏离重力漩涡的影响。</p><p>在某种程度上，TARDIS 能够经受住这种极端情况。但如果 TARDIS 超越了自己的时间线，去往更遥远的未来，它将会更加脆弱。</p><p>幸运的是，在最佳的操作条件下，很少有种族会对 TARDIS 造成伤害。只有 Dalek 在它们最强大的时候，才有能力造成严重的伤害。一些派系已经开发了时间循环技术，用来包围 TARDIS 并使其防御失效。如果发生这种情况，他们可以用 Z中微子能量 轰击外壳，以完全地摧毁 TARDIS（图 9.07）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig907.png" alt="TARDIS 防御系统被 Z中微子能量 攻击"></p><p><strong>升级</strong></p><p>在时间大战中，大多数 TARDIS 都进行了必要的升级，在那之后，即使在没有护盾时遭受撞击导致另一艘船闯入控制室的情况下，结构重建系统也可以快速修复损坏部分。但破坏这些系统仍然可能导致灾难性的爆炸。</p><p>在 TARDIS 的到达它的设计寿命时，它将退役并被重新使用。禁止尝试驾驶早期型号的 TARDIS 到达这个时空事件。这不仅违反了 TARDIS 的使用条款，同时也违反了时间法则。当您是一个时间旅行者时，绝对不能去您自身时间流的尽头，TARDIS 会拒绝任何把它带到这个最终目的地的尝试（图 9.06）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig906.png" alt="博士把 TARDIS 带到了他自身时间流的尽头"></p><hr><h3 id="第十章-故障排除"><a href="#第十章-故障排除" class="headerlink" title="第十章 故障排除"></a>第十章 故障排除</h3><p>TARDIS 不仅仅是一台机器，更是一个随着时间推移而发展的复杂的生态系统。如果它拒绝带您去想去的地方，或者让你陷入不便的境地，这可能是 TARDIS 对自己在时间结构中的位置有了更深刻的理解的表现。</p><p>TARDIS 有很多可能发生故障的方式，但如果任何异常行为是故意的，那么总是值得考虑的，因为 TARDIS 知道需要发生什么。以下是您在操作这艘船时可能遇到的问题。</p><blockquote><p><strong>问题：</strong>故障定位仪（图 10.01）会记录每个系统中的错误。舱门、扫描仪、控制台和机组人员的行为开始变得异常。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig1001.png" alt="故障定位仪"></p><p><strong>解释&#x2F;解决方案：</strong>TARDIS 系统正在隐秘地传达一个极端危险的情况。您应该检查快速返回开关（图 10.02）有没有卡住。如果这个按钮没有被复位，它会使 TARDIS 急速返回所选的目的地的天体原点，那里的恶劣条件可能会超出飞船的承受能力。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig1002.png" alt="快速返回开关"></p><p>TARDIS 可能不会启动紧急躲避程序，而是利用这种情况来鼓励机组人员之间建立更好的工作关系，为他们提供解决问题的线索，并有机会评估他们对彼此的反应。</p></blockquote><blockquote><p><strong>问题：</strong>TARDIS 似乎降落在一颗巨人星球上（图 10.03）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig1003.png" alt="缩小的 TARDIS"></p><p><strong>解释&#x2F;解决方案：</strong>由于在物质化过程中外部门打开，导致维度控制电路过载，大大减少了自身的尺寸。可以通过重复降落和起飞时发生的相同事件序列来逆转。</p></blockquote><blockquote><p><strong>问题：</strong>观测到各种时间异常。离开飞船时，船员们发现他们无法与物体或其他人互动。</p><p><strong>解释&#x2F;解决方案：</strong>TARDIS 在降落时跳过了时间轨道，只需很小的延迟就会恢复正常。这是一个非常罕见的现象，但它能使船员们看到未来，这可能让他们在回到自己的维度时避免即将到来的灾难。</p></blockquote><blockquote><p><strong>问题：</strong>TARDIS无意中在相同的位置出现。</p><p><strong>解释&#x2F;解决方案：</strong>虽然这不会影响飞船的时间旅行能力，但重力轴承的故障可能会导致 TARDIS 无法从任何大质量物体中分离出来。在重新物质化之后，TARDIS 将会随着时间推移追踪它所起飞的任何行星或航天器的空间位置，并返回到同一地点。</p></blockquote><blockquote><p><strong>问题：</strong>TARDIS 外部是隐形的。</p><p><strong>解释&#x2F;解决方案：</strong>这是由于视觉稳定电路故障。注意，如果试图用简单的外星技术修复电路，再次损坏只是时间问题。</p></blockquote><blockquote><p><strong>问题：</strong>控制台会随机将站在附近的人带入过去或未来。</p><p><strong>解释&#x2F;解决方案：</strong>控制台可以生成时间场，在时间上替换人员，这通常只会持续几秒钟，但在某些情况下，它可以短暂地将人们投射到他们自己的过去，就像来自未来的幽灵（图 10.04）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig1004.png" alt="来自未来的幽灵"></p></blockquote><blockquote><p><strong>问题：</strong>外部扫描仪不能正常工作。<br><strong>解释&#x2F;解决方案：</strong>这很可能是间隙束合成器故障的结果。不过这个组件很容易修复。</p></blockquote><blockquote><p><strong>问题：</strong>所有系统都失去了能源。<br><strong>解释&#x2F;解决方案：</strong>能从 TARDIS 吸取能量的外部力量相对较少。一个应该避免的目的地是 Exxilon，这颗行星曾经是宇宙中最高级生命的家园。他们建造的城市能够消耗地球上任何能源。</p></blockquote><blockquote><p><strong>问题：</strong>TARDIS 被困在自身内部了。<br><strong>解释&#x2F;解决方案：</strong>这有可能是重力泡所引起的，但还有其它可能导致这种维度异常，比如在离开概念空间时紧急再物质化。</p></blockquote><blockquote><p><strong>问题：</strong>TARDIS 的外壳开始缩小，但在物质化过程中门并没有打开。<br><strong>解释&#x2F;解决方案：</strong>首先检查 TARDIS 是否在微型镜的压缩场中出现，这是一种存储微型版生物的设备，可以显示在屏幕上供他人娱乐。如果不是这个原因，可能是试图使用块转移计算修复 TARDIS 时导致的尺寸问题。</p><p>另一种可能是，它可能是由维度吸收所导致的，这由一个与我们不同的物理定律的另一个宇宙所实现。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig1004s.png" alt="TARDIS 缩小"></p></blockquote><blockquote><p><strong>问题：</strong>当 TARDIS 穿越时间时，船员们要么迅速衰老，要么回到童年（图 10.05a和图 10.05b）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig1005.png"></p><p><strong>解释&#x2F;解决方案：</strong>操作人员感染了一种与时间领主的不人道生物实验有关的突变病毒株。但只要有合适的能源，就可以使用变质共生再生器来解决这一问题。</p></blockquote><blockquote><p><strong>问题：</strong>引擎熄火了。</p><p><strong>解释&#x2F;解决方案：</strong>这艘船需要补充所需的过渡元素。</p></blockquote><blockquote><p><strong>问题：</strong>TARDIS 突然自行离开，并拒绝被驾驶。</p><p><strong>解释&#x2F;解决方案：</strong>如果已经排除了由 HADS 触发的紧急去物质化，那么还有许多其他的解释。</p><p>如果 TARDIS 检测到时间异常，它将立即采取规避措施。但由于其矛盾的性质，其中一些异常可能导致 TARDIS 造成它试图避免的问题。</p><p>另一个潜在的原因可能是局部时间循环，这可能触发物质化循环。您可以尝试使用之字形绘图器来消除干扰（图 10.06）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig1006.png" alt="局部时间循环将 TARDIS 困在物质化循环中"></p><p>在非常罕见的情况下，一个无法解释的故障可能会导致 TARDIS 暂时放弃它的机组成员。未经训练的人员应向任何可以提供帮助的时间领主寻求帮助。</p></blockquote><blockquote><p><strong>问题：</strong>TARDIS 拒绝降落，任何试图物质化的尝试都会导致导航系统过载。</p><p><strong>解释&#x2F;解决方案：</strong>时间扭曲会使 TARDIS 无法在某些地点着陆。局部干扰可以通过使用时间失真均衡器来中和，该均衡器使用直观的宝石作为其“机载计算机”。</p></blockquote><blockquote><p><strong>问题：</strong>TARDIS 的内部维度与外壳隔离。外观看起来像一个小盒子。<br><strong>解释&#x2F;解决方案：</strong>TARDIS 已激活围困模式。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig1007.png" alt="围困模式下的 TARDIS"></p></blockquote><hr><h3 id="第十一章-修改"><a href="#第十一章-修改" class="headerlink" title="第十一章 修改"></a>第十一章 修改</h3><p>经验丰富的时间领主工程师可以重新利用 TARDIS 系统，这样您的太空舱就可以用于多种功能，而不仅仅是简单地穿越时空漩涡。</p><p>虽然这不是严格意义上的 TARDIS 的修改，但根据TARDIS 构造的基本原理，建造一个包含巨大内部空间的外壳，用来创建容器单元（图 11.03）。这可以用于简单的存储目的，或在极端情况下，比如当 Gallifrey 陷入冲突时，用来监禁的 Dalek 们。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig1103.png" alt="创世方舟"></p><p>重新配置已建立的 TARDIS 系统的最常见目的是操纵时间和空间的结构。</p><p>两个 TARDIS 连接在一起可以用作时间锥逆变器。这项技术能够将时间反演等距法应用到时空的各个部分，并且应该能够抑制可能解开整个宇宙因果关系的熵场（图 11.01）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig1101.png" alt="宇宙因果关系的熵场"></p><p>TARDIS 系统也可以进行实质性的调整，以维持时间悖论（图 11.04）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/fig1104.png" alt="fig1104"></p><hr><h3 id="附录-其它可用的-TARDIS"><a href="#附录-其它可用的-TARDIS" class="headerlink" title="附录 其它可用的 TARDIS"></a>附录 其它可用的 TARDIS</h3><p>这架 40型 TARDIS 是305艘已登记使用的太空舱之一，也是唯一一艘至今未被注销的太空舱。</p><p>它是许多其他 TT太空舱 的前身。其中一些像 SIDRAT 使用了更原始的设计，由于维度弹性电路和硬连线远程控制能力的简陋，其使用寿命有限。这些太空舱使用基于简化版 Gallifrey 符号的几何控制界面（图 A.01）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/figa01.png" alt="SIDRAT 控制面板"></p><p>只要它得到正确的维护，而不是用临时改装增强40式是一种可用的型号。然而，在最近几个世纪，40式已经被更新的TARDIS所取代。</p><p>只要它得到了正确的维护，并且没有进行临时修改，40型 仍是一种可用的型号。但在最近几个世纪，40型 已经被更新的 TARDIS 所取代。</p><p>在它的飞行过程中，这架 TARDIS 能够扫描和评估它遇到的其他型号的功能。以下是 40型 的改进型号的细节。</p><p><strong>12型：</strong>12型 是已知现存最早的 TARDIS 之一。危险的时间领主罪犯 Salyavin 在最后一个 12型 太空舱被拆除之前抢救了出来。这个早期的型号比我们更熟悉的六边形控制台还要早，基本功能都由一个控制面板操作（图 A.02）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/figa02.png" alt="12型 控制面板"></p><blockquote><p><strong>未经授权使用的 TARDIS</strong></p><p>主要操作人员：法师。</p><p>法师是时间领主族中的最邪恶最腐败的叛徒之一。他&#x2F;她的许多化身驾驶了许多他们设法获得的 TARDIS。他们甚至比博士更倾向于改造他们的 TARDIS 系统，而这些机器中的大多数由于经常被困在某些地方已无法操作。</p><p>在他与博士的相遇中，法师驾驶了一个拥有完整功能的变色龙电路的 TARDIS。即便如此，它也会默认某些预先编程的模型，如落地钟和罗马石柱（图 A.03）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/figa03.png" alt="罗马石柱"></p><p>数据收集显示，当它与博士的TARDIS擦肩而过时，法师的 TARDIS 经常采用类似的桌面主题，但有细微的变化。</p><p>在她最近的化身 Missy，经常使用旋涡操纵器旅行，她在前任化身中获得的 45型 TARDIS（图 A.04）的下落不得而知。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/figa04.png" alt="45型 TARDIS"></p></blockquote><blockquote><p><strong>未经授权使用的 TARDIS</strong></p><p>主要操作人员：Rani，额外人员：Urak。</p><p>Rani 是博士的同代人，是一名有成就的化学家，离开 Gallifrey 去进行一系列未经批准的实验。她驾驶了一架比博士的更高级的 TARDIS，配有 Stattenheim 遥控器。</p><p>有资料表面，Rani 更倾向于征服她所访问的行星上的土著居民，因为这一点，她不认为有必要使用变色龙电路来伪装她的 TARDIS，她更喜欢使用各种默认设置（图 A.07a和图 A.07b）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/figa07.png" alt="Rani 的 TARDIS 的默认形态"></p><p>她的 TARDIS 包括许多精心设计的内部空间，以方便她的实验（图 A.06）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/figa06.png" alt="带有圆形照明的内部工作区"></p><p>控制空间包括对早期太空舱的改进，包括触摸控制界面和时间栏的修改圆形面板版本（图 A.05）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/figa05.png" alt="Rani 的 TARDIS 控制室"></p></blockquote><blockquote><p><strong>未经授权使用的 TARDIS</strong></p><p>主要操作人员：Clara Oswald，额外人员：Ashildr&#x2F;‘ME’。</p><p>与本手册配套的 40型 并不是唯一被博士偷走的 TARDIS。第十二任博士和他的同伴 Clara 又偷了一个更新的型号。奇怪的是，第二架 TARDIS 的变色龙电路同样损坏了，最终外壳卡在了美国餐厅的样子（图 A.09）。Clara 和一个自称为“吾”的不朽人类一起乘坐 TARDIS 旅行（图 A.08）。</p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/figa09.png" alt="Clara 的 TARDIS"></p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/figa08.png" alt="Clara 开始了她的冒险"></p></blockquote><hr><h3 id="译者的话"><a href="#译者的话" class="headerlink" title="译者的话"></a>译者的话</h3><p><strong>感谢B站UP主 @ILIZE_栗子 的汉化与整合，因篇幅限制，此手册被分为两部分：上册为操作手册，下册为案例研究。</strong></p><p><strong>部分为了页面适应做了小部分的增删及改动。本书版权归原作者和出版商所有，汉化部分归 @ILIZE_栗子 所有。</strong></p><p><img src="/assets/DoctorWho-Type40-Manual-CN/figs01.png"></p><p><strong>感谢一切，一切皆因热爱。</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;欢迎，本手册皆在向合格的操作人员提供 40型旅行太空舱（以下简称 TARDIS）的所有主要功能的摘要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理论上，这艘飞船可以将它的乘客带到时间和空间中的任意一点。但在实践中，有一些需要注意的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了您的方便，在物质化时，TARDIS 倾向于非</summary>
      
    
    
    
    <category term="图书译制" scheme="http://infoarium.github.io/categories/%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E8%AF%91%E5%88%B6/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
